.. -*- coding: utf-8 -*-

.. _acerca_docs:

=========================
Acerca esta documentación
=========================

.. _historia_licencia:

Sus comienzos
=============

En Enero 2008 miembros de la comunidad `Plone Conosur`_ crea la iniciativa 
llamada `traducciones plone`_ en el sitio CoActivate.org con la intención 
recoger toda la documentación que hasta el momento que este traducida al 
Español.

En `Noviembre de 2010`_, como iniciativa de `Carlos de la Guardia`_ publica 
una serie de documentación en Español, llamada como `Mejores Practicas de Plone`_, 
esta es resultado de la que en busca de promover la documentación en Español, 
desde entonces esta documentación es mantenida por miembros de la comunidad 
Plone Español.

Al mismo tiempo la `Fundación Cenditel`_ promueve la publicación 
de una `Wiki de documentación sobre Plone`_ y los proyectos existentes bajo 
esta plataforma.

En 2012, como iniciativa de `Leonardo J. Caballero G.`_ relanzar todas estas 
iniciativas previas unidas en la documentación oficial de Plone en Español 
su código fue publicado en `collective.spanishdocumentation`_ y su publico 
mediante el servicio `read the docs`_ en  la web.

Gracias a todos los voluntarios adicionales quienes han trabajado para hacer esto posible.

.. _traducciones plone: http://www.coactivate.org/projects/traducciones-plone/
.. _Plone Conosur: http://plone.org/countries/conosur/
.. _Noviembre de 2010: http://article.gmane.org/gmane.comp.web.zope.plone.user.spanish/480/
.. _Mejores Practicas de Plone: http://www.plone.mx/docs/index.html
.. _Fundación Cenditel: https://www.cenditel.gob.ve/
.. _Wiki de documentación sobre Plone: http://plataforma.cenditel.gob.ve/wiki/Plone
.. _Carlos de la Guardia: http://blog.delaguardia.com.mx/
.. _Leonardo J. Caballero G.: https://about.me/macagua
.. _collective.spanishdocumentation: https://github.com/collective/collective.spanishdocumentation 
.. _read the docs: https://plone-spanish-docs.readthedocs.io/es/latest/
